學生會長限聚令下辦悼念、髹標語遭罰停課 內地生聖誕聚集僅被告誡 科大：視乎嚴重性處理

科大學生會多名成員早前因舉辦周梓樂悼念會、重髹標語等，被判不同紀律處分，正副會長更遭停學一學期，校方指控學生未有遵守公共健康等規範。不過科大學生今日向《立場新聞》投訴，指科大內地學生學者聯誼會（MSSS）在去年 12 月，亦曾在限聚令下舉行活動，相片所見當時近 30 人聚集，質疑校方無就此作跟進。科大回應查詢時指，校方去年底已接獲有關投訴，並以電郵告誡有關組織。

昨日科大學生會證實，有六名會幹事會同學被判不同紀律處分，其中會長麥嘉俊及內務副會長更被勒令休學一學期。而校方向《立場新聞》解釋，科大就學生舉辦活動及使用校園設施均有既定指引，亦會按「公共健康」等考慮制定適時政策。

不過今日有讀者向《立場新聞》提供資料，指 MSSS 於去年 12 月 24 日亦在校內舉行活動，向學生派發聖誕禮物，相片所見在場有近 30 人，雖然均有配戴口罩，但每人之間的距離貼近，場面擁擠。

科大表示，學生組織若未經批准使用校方場地舉辦活動，或違反使用守則，會視乎情況及嚴重性處理，一般而言，同學如接受校方勸喻並作出及時糾正，通常只會作口頭或書面警告。而校方在去年底已接獲有關 MSSS 的投訴，校方隨即以電郵告誡，MSSS 同日回覆，承認安排不當並就事件道歉，並取消另一場原訂於除夕舉辦的活動。

至於幹事會多名學生遭受處分，校方指有關成員共牽涉三宗個案，於校方事前多番勸喻及反對下，仍於限聚令期間在校園主要行人通道油漆標語、於校內舉辦悼念活動，及屢次不理校方勸喻，不當使用校園設施，當中部分同學早前亦有干犯其他校規，故將個案轉交學生紀律委員會審理。

啫係搞白事哀悼就好嚴重
中国人慶祝西方聖誕節就冇問題

連大學班狗都清算唔到
講咩清算狗官

中國學生做咩都係啱，香港學生做咩都係錯

咁校長死左只可開慶祝會 唔可以開悼念會

成班有外國phd，實有外國護照